吳國際獲任港大深圳醫院顧問醫生

2018年08月03日

吳國際獲任港大深圳醫院顧問醫生

吳國際

【本報訊】去年底在瑪麗醫院監督換肝手術期間擅自離開，到私家醫院做手術的香港大學醫學院外科兼職臨床副教授吳國際，今年初不獲港大醫學院續約；事隔約半年，吳卻獲同由港大醫學院參與管治的港大深圳醫院聘用。

有傳媒報道指，吳上月初已在港大深圳醫院全職擔任肝膽外科顧問醫生，更領導成立肝臟移植手術團隊，港大深圳醫院近月亦有外科醫生、麻醉師和護士到瑪麗醫院學習，有望成為深圳首間可進行活肝移植的醫院。

領導成立肝臟移植團隊

港大深圳醫院回覆《蘋果》查詢，確認已聘任吳國際擔任肝膽外科顧問醫生，又稱該院的器官移植中心已在積極籌備中，並於今年獲政府支持建立肝移植醫學團隊。院方表示，吳的加入將有利推動該院肝膽外科及器官移植服務。

《星島日報》昨引述消息報道，港大深圳醫院上月初以全職聘請吳國際為肝膽外科顧問醫生，並領導成立肝臟移植團隊，早前已跟各部門舉行兩次會議，本月8日將召開第3次會議，指導團隊工作。

報道指港大深圳醫院5年前已着手培訓醫生，現時院內約有6至8名內地醫生可進行肝膽胰外科手術，當中較資深的醫生可獨立進行換肝手術。報道引述港大深圳醫院院長盧寵茂稱，由於醫院每年器官捐贈量少於5人，暫未能申請肝臟移植牌照，但強調醫院已準備就緒。

吳國際去年在瑪麗醫院監督一宗換肝手術時擅自離開，拖延手術3小時，瑪麗醫院調查委員會報告指吳的做法不能接受。今年2月港大醫學院院長梁卓偉表示，人力資源委員會一致決定吳約滿後，不會再在港大醫學院任職。

■記者鄧力行

下一則
下一則
小店出矛招 即日回收電器要加錢

人如其名

幫支那狗官做手術搵得仲多

非法人體器官工廠！

老老實實
而家睇落依啲乜野港大深圳醫院同中大深圳醫院

似乎係為引入支那醫生既鋪排

對眼 粒墨 好重支那味

好呀快d北上唔好累香港人